\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm}

\title{Ex 16b@}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{proof}
        Vamos provar que
        \begin{equation} \label{claim}
            \sum_{i=1}^{n}i \approx \frac{n^2}{2}
        \end{equation}

        mostrando que
        \begin{equation}
            \sum_{i=1}^{n}i = \frac{n^2}{2}\Big(1 + \epsilon(n)\Big)\text{ e }\lim_{n\to\infty}\epsilon(n) = 0
        \end{equation}

        Como enunciado por Gauss, sabemos que a soma dos n primeiros inteiro e
        \begin{equation}
            \frac{(1+n)n}{2}
        \end{equation}

        reescrevendo, temos
        \begin{equation*}
            \frac{(1+n)n}{2} = \frac{n+n^2}{2} = \frac{n^2}{2} + \frac{n}{2} =
            \frac{n^2}{2}\Big(1 + \frac{1}{n}\Big)
        \end{equation*}

        pelo teorema 7, temos que $f(n) \approx g(n)$, se e somente se
        \begin{equation*}
            f(n) = g(n)(1 + \epsilon(n)) \text{ e } \lim_{n \to \infty} \epsilon(n) = 0
        \end{equation*}

        Analogamente, a soma dos i inteiros de 1 ate n, isto e
        \begin{equation*}
            \sum_{i=1}^{n}i = \frac{n^2}{2}\Big(1 + \frac{1}{n}\Big), \text{ onde } 
            f(n) = \sum_{i=1}^{n}i \quad
            g(n) = \frac{n^2}{2} \quad
            \epsilon(n) = \frac{1}{n}
        \end{equation*}

        Como
        \begin{equation*}
           \lim_{n \to \infty}\epsilon(n) =  \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} = 0
        \end{equation*}

        Portanto
        \begin{equation*}
            \sum_{i=1}^{n}i \approx \frac{n^2}{2}
        \end{equation*}
    \end{proof}
\end{document}
